Os únicos arquivos de back que foram editados, foram os das pastas
- Models
- Controllers
- Properties

E o Startup.cs

O resto foi criado pelo .NET CLI usando o comando:
>>> dotnet new webapi -o UFRJobs 

Usei o MongoDB e upei o db na atlas cloud (a connection string ta no appsettings.json).

o ASP.NET tem muita ferramenta nativa pra criação de Web API. 
Eu não sei por que me submeti a esse sofrimento, mas acabou que foi legal.
